[
    {
        "questionNum": 1,
        "question": "Brazil je nekada bio kolonija koje evropske zemlje?",
        "a": "Portugal",
        "b": "Španija",
        "c": "Engleska",
        "d": "Nemačka",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 2,
        "question": "Pod kojim nadimkom je poznat Ivan IV, prvi ruski car?",
        "a": "Lepi",
        "b": "Grozni",
        "c": "Jaki",
        "d": "Lukavi",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 3,
        "question": "Koji je egipatski grad osnovao Aleksandar Veliki?",
        "a": "Kairo",
        "b": "Luksor",
        "c": "Aleksandrija",
        "d": "Hurgada",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 4,
        "question": "Koji su jezici bili službeni jezici Rimskog Carstva?",
        "a": "latinski i grčki",
        "b": "latinski i italijanski",
        "c": "grčki i nemački",
        "d": "francuski",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 5,
        "question": "U grčkoj mitologiji, tokom kojeg rata je heroj Ahil ubijen?",
        "a": "Hladni rat",
        "b": "Persijski rat",
        "c": "Stogodišnji rat",
        "d": "Trojanski rat",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 6,
        "question": "Nelson Mandela bio je predsednik koje zemlje?",
        "a": "Sudana",
        "b": "Nigerije",
        "c": "Južnoafričke Republike",
        "d": "Senegala",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 7,
        "question": "Romul i Rem mitski su osnivači kojeg grada?",
        "a": "Milana",
        "b": "Rima",
        "c": "Carigrada",
        "d": "Dubrovnika",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 8,
        "question": "Koje godine je bio Berlinski kongres?",
        "a": "1898",
        "b": "1904",
        "c": "1912",
        "d": "1878",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 9,
        "question": "Koje godine je SPC stekla autokefalnost?",
        "a": "1219",
        "b": "1434",
        "c": "1278",
        "d": "1355",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 10,
        "question": "Vrhovni bog u grčkoj mitologiji je?",
        "a": "Had",
        "b": "Zevs",
        "c": "Oziris",
        "d": "Herkul",
        "correct": 1
    }
]